中國知名駭客繞過兩階段認證，侵入企業用戶VPN 網路

即係而家VPN係咪已經唔太安全??

中國駭客又被抓到蹤影了，資安學者找到與中國政府有關聯的駭客集團 APT20 的活動動向，最近幾次攻擊繞過二階段認證機制，進入企業內部的 VPN 網路。

荷蘭資安公司 Fox-IT 在上週發布的報告中，說明他們捕抓到的 APT20 的新動向，先前不少資安研究者找不出他們在 2016~17 年的活動狀況，如今已經補上了。

驚恐的是，APT20 他們有辦法跳過二階段認證機制，具體怎麼做到並不清楚。Fox-IT 推測也許 APT20 集團先是拿到 RSA SecurID 軟體 token，再產生一次性的認證碼來繞過二階段認證機制，進而進到被保護的 VPN 服務。

APT20 的目標多是政府和管理服務提供商 (managed service providers, MSPs)，像是航空、健康照護、金融、保險、能源甚至還有博弈和鎖生產商。政府和 MSPs 業者，往往手上有大量客戶的個人資料，方便進一步假裝是被偷資料的人，做進一步的社交工程行動。

Fox-IT 把一般稱為 ATP20 的中國駭客集團行動，叫做 Operation Wocao (我操)，據稱是 APT20 駭客被受害人發現之後，被害人做出防禦措施，駭客已經無法輸入指令，無奈之下打出我操之後倉皇離開受害人的網路。

▲ 荷蘭資安公司 Fox-IT 的報告，細數 APT20 的行為與手法。(Source：FOX-IT)

另外 Fox-IT 也發現 APT20 所使用的工具當中，瀏覽器語系設為 zh-cn 或是 zh，活動的時間點也符合 UTC+8 的中國標準時間作息，應該為中國駭客無誤。

Chinese hacker group caught bypassing 2FA
(首圖來源：Flickr/Dennis Skley CC BY 2.0)

台灣呢方面真係算亞洲第一
跟得貼

其實好大件事，點解冇人理???

iOS 俾極權政府破解去打壓人權都好大件事，都冇人理

包唔包埋硬件？正考慮想買Yubikey，如果破埋就無謂浪費金錢

呢個係間碟層面嘅嘢，最多媒體報幾下就完，講得出嚟嘅即係已經批左，背後又做緊嘢

Vpn比呢件仲大件事
底褲都俾人睇埋

apple 本身就係打壓人權既公司
你只能用佢比你用既野

邊個背後做緊野？

應該唔包
唔同的

其實大陸密碼法生效左之後
D hacker係咪要準備返去耕田？